支那人口說抵制蘋果。身體卻很誠實

【Now新聞台】趙立堅：「如果美國真的禁用了微信，那麼蘋果手機，我們也可以不用用了。」

相隔約兩個多月，美國仍然未禁用微信，而在內地，蘋果手機仍有很多人選購。

首輪發售的iPhone 12及iPhone 12 Pro上月中接受預訂首日，官網隨即預訂一空，京東蘋果旗艦店及蘇寧網購分別有超過120萬人預訂，過了三星期，現時上蘋果內地官網，每人仍然限訂購兩部，都要等到今個月最後一星期才能收貨。

而第二輪發售的iPhone 12 Pro Max開始預售前一日，京東累計有超過九十萬人預約購買。

我們在北京訪問蘋果用家，有否考慮轉用國產品牌。

蘋果用家：「華為不是不能用谷歌嗎？小米給我的爸媽用挺好。（你自己就不用？）我不太會用，因為我用慣了蘋果，就不想用華為。」

蘋果用家：「（有否想用小米？）沒有，從來沒有。（為甚麼？）我覺得蘋果在安全上是第一位。（華為及小米有甚麼進步才會考慮用？）也不會，不會考慮。（但是由中國人造的）你說甚麼？（不是國產嗎？）就算國產，還是跟產品各方面綜合性能，我覺得跟國產不國產沒有太大關係。」

【首都專線】中美摩擦下民眾愛國仍愛「果」

蘋果用家：「華為不是不能用谷歌嗎？小米給我的爸媽用挺好。（你自己就不用？）我不太會用，因為我用慣了蘋果，就不想用華為。

大陸閪d抵制得把口㗎姐

唔怕啦, 美利堅合眾省係自古以來中國不可分割的一部分
佢地只係用緊自己國家既產品

蘋果用家：「（有否想用小米？）沒有，從來沒有。